# HTML 布局

## HTML布局

## 使用 &lt;div&gt; 元素的 HTML 布局

注释：&lt;div&gt; 元素常用作布局工具，因为能够轻松地通过 CSS 对其进行定位。

## 使用 HTML5 的网站布局

HTML5 提供的新语义元素定义了网页的不同部分：

### HTML5 语义元素

| header | 定义文档或节的页眉 |
| :--- | :--- |
| nav | 定义导航链接的容器 |
| section | 定义文档中的节 |
| article | 定义独立的自包含文章 |
| aside | 定义内容之外的内容（比如侧栏） |
| footer | 定义文档或节的页脚 |
| details | 定义额外的细节 |
| summary | 定义 details 元素的标题 |

这个例子使用 &lt;header&gt;, &lt;nav&gt;, &lt;section&gt;, 以及 &lt;footer&gt; 来创建多列布局：

### 实例

```markup
<body>

<header>
<h1>City Gallery</h1>
</header>

<nav>
London<br>
Paris<br>
Tokyo<br>
</nav>

<section>
<h1>London</h1>
<p>
London is the capital city of England. It is the most populous city in the United Kingdom,
with a metropolitan area of over 13 million inhabitants.
</p>
<p>
Standing on the River Thames, London has been a major settlement for two millennia,
its history going back to its founding by the Romans, who named it Londinium.
</p>
</section>

<footer>
Copyright W3School.com.cn
</footer>
```

```markup
<style>
header {
    background-color:black;
    color:white;
    text-align:center;
    padding:5px; 
}
nav {
    line-height:30px;
    background-color:#eeeeee;
    height:300px;
    width:100px;
    float:left;
    padding:5px; 
}
section {
    width:350px;
    float:left;
    padding:10px; 
}
footer {
    background-color:black;
    color:white;
    clear:both;
    text-align:center;
    padding:5px; 
}
```

## 使用表格的 HTML 布局

注释：&lt;table&gt; 元素不是作为布局工具而设计的。

&lt;table&gt; 元素的作用是显示表格化的数据。

使用 &lt;table&gt; 元素能够取得布局效果，因为能够通过 CSS 设置表格元素的样式

